<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <title><![CDATA[GrowBr]]></title>
    <link href="/atom.xml" rel="self"/>
    <link href="/"/>
    <updated>2016-03-31T22:35:59-03:00</updated>
    <id>/</id>
        <generator uri="http://sculpin.io/">Sculpin</generator>
            <entry>
            <title type="html"><![CDATA[Laboratório Hacker eSecurity]]></title>
            <link href="/blog/2016/03/31/laboratorio-hacker-esecurity"/>
            <updated>2016-03-31T00:00:00-03:00</updated>
            <id>/blog/2016/03/31/laboratorio-hacker-esecurity</id>
            <content type="html"><![CDATA[<p>A um tempo a <a href="esecurity.com.br/">eSecurity</a> mantem um projeto que se chama Laboratório Hacker , o projeto nada mais era que um site com diversas falhas para estudo , com o tempo infelizmente o site saiu do AR porem a VM do projeto foi compartilhada para download.</p>

<p>Entre as falhas temos na VM</p>

<ul>
<li>Wordpress</li>
<li>Joomla</li>
<li>Escalação de previlegios</li>
<li>Brute Force</li>
<li>Command Execution</li>
<li>CSRF</li>
<li>File Inclusion</li>
<li>SQLInjection</li>
<li>SQLInjection (bind)</li>
<li>Upload</li>
<li>XSS Reflected</li>
<li>XSS Stored</li>
</ul>

<h2 id="o-que-precisamos-%3F">O que precisamos ?</h2>

<p>Você pode usar a Maquina Virtual em qualquer sistema operacional , só é necessário algum software de virtualização. Recomendamos fortemente o uso do VirtualBox que está disponível para diversos sistemas Linux , Windows , OS X e até Solares.</p>

<blockquote>
  <p>Caso tenha dificudades aqui [ABase configurando VirtualBox] , caso use outro programa de virtualização e acha interessante mande uma mensagem que em breve compartilhamos.</p>
</blockquote>

<h1 id="instalando-virtualbox">Instalando VirtualBox</h1>

<p>Você pode aprender a instalar o <a href="https://www.growbr.org/abase/virtualização/virtualbox">VirtualBox aqui</a>.</p>

<h2 id="importando-a-maquina-virtual">Importando a Maquina Virtual</h2>

<p>Caso não saiba você pode encontrar um simple tutorial na <a href="https://www.growbr.org/abase/">ABase</a> aqui <a href="https://www.growbr.org/abase/virtualização/">nesse link</a>.</p>

<blockquote>
  <p>Aguarde em construção</p>
</blockquote>

<h2 id="onde-fazer-download-%3F">Onde fazer Download ?</h2>

<p>O download da maquina virtual você pode fazer <a href="http://laboratoriohacker.com.br/">nesse link VM</a> , qualquer coisa mande uma mensagem para nós.</p>

<blockquote>
  <p>Aguarde em construção</p>
</blockquote>

<h2 id="qualquer-coisa-..">Qualquer coisa ..</h2>

<p>Qualquer problema ou duvida entre em contato , ficaremos felizes em poder ajudar !
Entre em contato com o <a href="http://growbr.org/contato/">GrowBr</a></p>

<p><strong><a href="http://growbr.org/sobre/GreenMind">GreenMind</a>, O conhecimento precisa ser compartilhado!</strong></p>
]]></content>
        </entry>
            <entry>
            <title type="html"><![CDATA[Crie o seu primeiro Laboratório com o DVWA]]></title>
            <link href="/blog/2016/03/31/DVWA-parte01"/>
            <updated>2016-03-31T00:00:00-03:00</updated>
            <id>/blog/2016/03/31/DVWA-parte01</id>
            <content type="html"><![CDATA[<p>Hoje vamos conhecer um projeto chamado Damn Vulnerable Web App ou mais conhecido como DVWA. Quem deve conhecer o DVWA ?</p>

<ul>
<li>Profissionais de segurança</li>
<li>Desenvolvedores web</li>
<li>Professores</li>
<li>Estudantes</li>
</ul>

<p>Algumas das falhas que podemos encontrar no DVWA.</p>

<ul>
<li>Brute Force</li>
<li>Command Execution</li>
<li>CSRF</li>
<li>File Inclusion</li>
<li>SQLInjection</li>
<li>SQLInjection (bind)</li>
<li>Upload</li>
<li>XSS Reflected</li>
<li>XSS Stored</li>
</ul>

<p>DVWA é uma aplicação web desenvolvida em PHP e MySQL (mais tambem funciona com o PostgreSQL)repleta de vulnerabilidades ,os objetivos do projeto é ajudar profissionais de segurança para testar suas habilidades e ferramentas em um ambiente controlado , ajudar desenvolvedores web a compreender melhor os processos de segurança de uma aplicações web e ajudar professores e estudantes em um ambiente controlado para estudos em sala de aula.</p>

<blockquote>
  <p>O objetivo do DVWA é praticar algumas das vulnerabilidades web mais comuns, com vários níveis de dificuldade, com uma interface simples e direta.</p>
</blockquote>

<p>O Projeto é da <a href="https://www.randomstorm.com/">RandomStorm</a> e todo o codigo está no <a href="https://github.com/RandomStorm/DVWA">repositório do github</a> junto com a <a href="https://github.com/RandomStorm/DVWA/blob/master/docs/DVWA_v1.3.pdf">documentação DVWA</a> (versão 1.3) , na documentação você conhece melhor o DVWA.</p>

<h2 id="recomenda%C3%A7%C3%B5es">Recomendações</h2>

<p>Por ter diversas falhas de segurança não é recomendado instalar o DVWA em alguma hospedagem publica , ou algum tipo de servidor web em funcionamento pois isso pode causar muitas dores de cabeça , acredite!</p>

<blockquote>
  <p>Eu <a href="http://growbr.org/sobre/GreenMind">GreenMind</a> recomendo fortemente o uso de uma maquina virtual de preferencia algum sistema linux rodando , eu uso o Debian e não tenho problemas !</p>
</blockquote>

<h2 id="antes-de-instalar">Antes de instalar</h2>

<p>Como já deve saber o DVWA é uma aplicação em PHP e Mysql (tambem funciona no postgreSQL) e o que precisamos ? Simplesmente um servidor web como o Apache ou o Nginx e o banco de dados Mysql instalado.</p>

<blockquote>
  <p>No windowns e possivelmente no Mac usaremos o XAMPP</p>
</blockquote>

<h2 id="vej%C3%A1-todos-os-laborat%C3%B3rios">Vejá todos os Laboratórios</h2>

<p>Entre na ABase e <a href="https://www.growbr.org/abase/laboratorios/">Veja todos os Labotatórios</a> .</p>

<h2 id="instalando-e-configurando-em-um-sistema-linux">Instalando e configurando em um sistema Linux</h2>

<p>Aguarde <a href="https://www.growbr.org/abase/laboratorios/DVWA/linux">Instalando o DVWA no Linux</a></p>

<blockquote>
  <p>Aguarde que está em contrução</p>
</blockquote>

<h2 id="instalando-e-configurando-em-um-sistema-windows">Instalando e configurando em um sistema Windows</h2>

<p>Aguarde <a href="https://www.growbr.org/abase/laboratorios/DVWA/windows">Instalando o DVWA no Windows</a></p>

<blockquote>
  <p>Aguarde que está em contrução</p>
</blockquote>

<p><strong>GreenMind, O conhecimento precisa ser compartilhado!</strong></p>
]]></content>
        </entry>
            <entry>
            <title type="html"><![CDATA[Faça parte você também do pwn2win Capture The Flag]]></title>
            <link href="/blog/2016/03/22/participe-do-ctf-pwn2win"/>
            <updated>2016-03-22T00:00:00-03:00</updated>
            <id>/blog/2016/03/22/participe-do-ctf-pwn2win</id>
            <content type="html"><![CDATA[<p>O principal objetivo do Pwn2Win CTF é ajudar a promover o maravilhoso mundo das competições Capture the Flag no Brasil, e mostrar que esse tipo de evento é extremamente útil para a formação intelectual e profissional dos participantes, pois exercita o raciocínio lógico, trabalho em equipe, e capacita os players a pensar "fora do caixa" na resolução de problemas diversos.</p>

<p>Com challenges mais complexos do que na primeira edição, buscamos novamente encontrar os verdadeiros leets brasileiros nesta competição.</p>

<h2 id="mais-afinal-o-que-%C3%A9-um-capture-the-flag%3F">Mais afinal o que é um Capture the flag?</h2>

<p>CTF significa Capture the Flag. No âmbito da informática, são competições que envolvem diversas competências dos profissionais/estudantes/entusiastas para a resolução de desafios relacionados à infosec (segurança da informação), com o objetivo de capturar a bandeira (normalmente um código) e pontuar.</p>

<h2 id="quem-est%C3%A1-organizando%3F">Quem está organizando?</h2>

<p>O CTF Pwn2Win está sendo organizado pelos membros do <a href="http://www.tecland.com.br/">TecLand Group</a> e <a href="http://ctf.tecland.com.br/">Epic Leet Team</a>, time brasileiro que participa de eventos do gênero.</p>

<h2 id="premia%C3%87%C3%83o-por-time">PREMIAÇÃO (por time)</h2>

<p>1º Lugar: R$ 1100,00 em BTC + Máx. 10 camisas + Certificados</p>

<p>2º Lugar: R$ 700,00 em BTC + Máx. 10 camisas + Certificados</p>

<p>3º Lugar: R$ 400,00 em BTC + Máx. 10 camisas + Certificados</p>

<p>Premiação especial: R$ 200 em BTC para quem concluir por primeiro a Etapa de Attack.</p>

<p>Os certificados personalizados são como as "medalhas" do evento, algo que você vai ter comprovando a participação e o Top 3 nessa competição hardcore!</p>

<p>Os melhores players também poderão ser convidados a ingressar no Epic Leet Team.</p>

<h2 id="quer-treinar-%3F">Quer Treinar ?</h2>

<p>O pessoal do <a href="http://www.insert.uece.br/">INSERT</a> criou uma plataforma online com desafios de CTFs para as equipes e demais interessados terem a oportunidade de se preparar e aprender segurança da informação de forma prática. Conheça o <a href="https://shellterlabs.com/pt-br/">Shellter Labs</a>!
<img src="http://growbr.org/cdn/imagem-posts/shelter.png" alt="Shellter Labs" title="Shellter Labs!" /></p>

<h2 id="qual-%C3%A9-o-p%C3%BAblico-alvo%3F">Qual é o público alvo?</h2>

<p>Todos os interessados por desafios em geral e computação (segurança da informação, redes, sistemas operacionais, programação, etc). Nessa edição também teremos challenges envolvendo física forense, matemática, eletrônica, entre outros temas.</p>

<h2 id="quero-participar%21">Quero participar!</h2>

<p>As inscrições já estão abertas e podem ser feitas <a href="https://pwn2win.party/cadastro/?lang=br">nesse link Pwn2Win</a> , monte sua equipe e faça parte também desse desafio.</p>

<h2 id="data">Data</h2>

<p>Dia 25/03/16 (sexta-feira), iniciando às 13:37 (UTC -3) online, com duração de 48 horas consecutivas.</p>

<h2 id="outros-ctfs">Outros CTFS</h2>

<p>No momento em que estou fazendo esse POST está acontecendo o <a href="https://lasactf.com/">lasactf</a> , quem tiver interesse em participar vai do dia 19 a 26 de Março de 2016.</p>

<p>Amanha dia 23 de Março vai iniciar o sucurihc e você pode saber mais no <a href="http://ctf.sucurihc.org/">link sucurihc</a>.</p>

<h2 id="referencias">Referencias</h2>

<p>Recomendamos dar uma olhada no projeto <a href="https://ctf-br.org/sobre/">ctf-br</a></p>

<p><strong>O conhecimento precisa ser compartilhado!</strong></p>
]]></content>
        </entry>
            <entry>
            <title type="html"><![CDATA[Sejam bem vindos ao GrowBr]]></title>
            <link href="/blog/2016/03/16/sejam-bem-vindos"/>
            <updated>2016-03-16T00:00:00-03:00</updated>
            <id>/blog/2016/03/16/sejam-bem-vindos</id>
            <content type="html"><![CDATA[<p>Olá amigos sejam bem vindos ao projeto GrowBr , eu sou o <a href="http://growbr.org/sobre/GreenMind/">GreenMind</a> e gostaria de agradecer e esclarecer algumas coisas sobre o projeto.O GrowBr é um projeto que tem como meta compartilhar conhecimento em diversas áreas mais com foco principal em Segurança da Informação. O que vou compartilhar com o tempo.</p>

<ul>
<li>Laboratórios para estudo</li>
<li>Livros</li>
<li>Cursos</li>
<li>Primeiros passos com Linux</li>
<li>Construa sua própria infra</li>
</ul>

<p>Diariamente um novo tutorial será feito e compartilhado , esperamos que possa ajudar muitas pessoas.</p>

<blockquote>
  <p>Diariamente navegando pela internet me deparo com dezenas quem sabe até milhares de cursos de segurança cobrando preços absurdos com um conteúdo que na minha opinião não merece 1/3 do valor pago , porque não nós juntar e criar uma base de dados aberta para QUALQUER pessoas participar ? E Free ? GrowBr neles!</p>
</blockquote>

<p>Qualquer pessoa pode participar do projeto , todo o conteúdo compartilhado é revisado por pessoas que querem ajudar e compartilhar algo de qualidade. Faça parte você também !</p>

<h2 id="desenvolvimento">Desenvolvimento</h2>

<p>Escolha a linguagem e comece a desenvolver , scripts para auxiliar e maquinas virtuais para desenvolver e fazer downloads.</p>

<ul>
<li><a href="http://growbr.org/abase/desenvolvimento/assembly/">Assembly</a> - Assembly</li>
<li><a href="http://growbr.org/abase/desenvolvimento/shell-script/">Bash Script</a> - Bash Script</li>
<li><a href="http://growbr.org/abase/desenvolvimento/c/">C</a> - C</li>
<li><a href="http://growbr.org/abase/desenvolvimento/php/">PHP</a> - PHP</li>
<li><a href="http://growbr.org/abase/desenvolvimento/python/">Python</a> - Python</li>
</ul>

<h2 id="doa%C3%A7%C3%B5es">Doações</h2>

<p>Você nunca vai pagar nada para aprender e fazer parte do GrowBr , mais você pode ajudar a manter o projeto através de <a href="http://growbr.org/ajude/">doações</a>.</p>

<ul>
<li>10 R$ Reais</li>
<li>20 R$ Reais</li>
<li>50 R$ Reais</li>
<li>100 R$ Reais</li>
</ul>

<p>Ajude o projeto e ainda receba presentes.</p>

<p><strong>Faça parte você também!</strong></p>
]]></content>
        </entry>
    </feed>